【武漢肺炎｜本地口罩開售】唔一定香港製造！一文睇清46間港牌口罩品牌背後資本、規格、產地、售價（附連結）

【武漢肺炎｜本地口罩開售】唔一定香港製造！一文睇清46間港牌口罩品牌背後資本、規格、產地、售價（附連結）
2020-04-16

武漢肺炎肆虐，令全球陷入口罩慌，香港由農曆新年起口罩一直從缺，有多間公司及機構如HKTVmall、工聯會、九巴、日本城、新世界、紫花油等有見及此，都紛紛決定在港自設工場生產口罩，另外亦不同的門外漢紛紛成立本地口罩公司如口罩工廠、一合口罩、本土好罩、Dr. Mask、OxyAIR Mask等，在港投產口罩。《壹》仔就為大家整理了多間本地口罩公司，讓你一文看清不同本地口罩公司的老闆、產品規格、產地、產量、售價及發貨詳情等。

【武漢肺炎｜疫廈曝光】街坊現怕無口罩多過樓價跌：滾水淥完燙一燙再吹乾
【OXYAIR MASK】
本地口罩OxyAIR Mask 表示團隊為幾位視香港為家的小市民小商人，強調「沒有強大的背景」，只有「打不死」的精神和心。面對口罩短缺問題，他們打著「獅子山精神」的旗號，重振香港工業，自設本地生產線，讓大家不需再擔心貨源！

產品規格：香港首間口罩生產商達到ASTM Level 2 及 EN14683 Type II，PFE 99.7%，Synthetic Blood ASTM

120mmHg

售價：成人口罩＄95／一盒（50個），兒童口罩＄60／一盒（30個） （不論成人或兒童均以獨立包裝）

產地：香港

大小：成人17.5×9.5 cm、兒童14.5×9.5 cm

顏色：首批產品淺藍色面白色底，兩個月後會開始生產七個顏色。

預售：4月15號至4月17號每日0930、1830 分兩次經The Gulu App派籌抽籤，每次1000個名額，合共有10000個名額

發貨：預計四至五月可交付600萬成人口罩、250萬兒童口罩。

連結

OXYAIR MASK fb 圖片

【口罩博士DR. MASK】
口罩博士Dr. Mask發起人包括曾協助多家社會福利機構成立社會企業，幫助殘障人士就業的凌浩雲、紡織界有廿多年經驗的鄧煜權，以及資深傳媒人、快樂書房總編輯及創辦人潘麗瓊等。他們希望提供專業訓練及就業機會給聽障、視障及少數族裔朋友，並建立無障礙生產空間。故會優先配貨給慈善機構及學校，並鼓勵善長以1:1配對捐贈口罩給有需要人士。

規格： 3層耳帶式抗菌過濾（PFE BFE）能阻擋≥95%病毒、細菌及飛沫，達ASTM Level 1﹐獨立包裝。

產地： 香港製造，無塵空間ISO 8 生產。

售價：$2.4一個 ，50個一盒@$120， 訂貨最少一萬個（$24,000@200盒），包本港送貨，訂10萬個9折，送貨前14天內付款

大小：成人（175mm）、7-14歲（145mm）及3-7歲（125mm）。

發售日期：現已接受預訂

發貨：5月起，或訂單確實後30天內。

連結

Dr. Mask fb 圖片

【HK MEDICAL MASK】
幾個熱心香港人有見口罩供應緊張，故創辦HK Medical Mask，在香港建立長期的醫療口罩生產線，長遠目標是在香港建立醫療供應鏈，透過自動化設備來自給自足，成為優質的香港醫療品牌。4月2日，預單結束後，該公司的Fb專頁突然關閉，惹起走數疑雲。但該公司就在網站表示，他們絕對沒有刪除FB專頁，指Facebook在早上六點無故關閉其專頁，正要求Facebook盡快解封，並強調已付款的訂單不會有問題。

預售時間：3月27日星期五早上10時正

規格: ASTM F2100 Level 1

價格： ＄150／50個(非獨立包裝)、 ＄150／40個(全獨立包裝)﹐每人每款產品限訂購4盒

大小: 175x95mm（其他size稍後推出）

顏色: 白色（其他顏色稍後推出）

包裝: 50片(非獨立包裝) 或 40片(全獨立包裝)/盒

產地：香港無塵車間內製造

發貨：4月內投產，待檢測後完成後開始出貨，預計4月底至5月出貨，如5月31日或之前未能出貨，可選擇退款

取貨安排：

1.沙田/大埔區自取（具體地址還在討論中，會接近其中一個港鐵站）

2.順豐站、智能櫃、服務中心取件

3.OK、7-11便利店取件（經順豐）

4.辦公室、住宅地址直送（經順豐）

fb連結

官網連結

HK MEDICAL MASK fb圖片

【HKTV MALL】
HKTV mall 於4月13日起開放登記口罩抽籤，首批名額3,000個，登記首日下午已有逾120萬個電話號碼登記口罩抽籤，該公司表示，會努力加速生產口罩冀增加供應。

售價：每個口罩售價約2元

規格：產品已送往實驗室進行ASTM Level 2的測試

產量：每日可達6萬至10萬個

產地：香港無塵車間

開售：4月13日起登記口罩抽籤

連結

HKTVmall fb 圖片

【載通國際（九巴及龍運母公司）】
載通國際宣布自資在本港設立口罩生產線，集團旗下擁有超過13,000名員工，每日對口罩的需求龐大，為保障員工和乘客的健康，集團為員工設立口罩生產線。

售價：

規格：三層外科口罩過濾層採用MBPP白色熔噴無紡布，符合美國材料與試驗協會第一級(ASTM Level 1)標準。

產量：預計在四月投產，日產至少一萬個口罩

產地：屯門無塵生產車間

連結

載通國際官網圖片

【MASK FACTORY口罩工廠】
從事電影業的唐先生與友人合辦的「口罩工廠」在港自設廠房，表示以良心價出售本地口罩。但MASK FACTORY就多次被網民質疑「走佬」，又指唐先生的誠信有問題，其後Mask Factory口罩工廠在facebook專頁表示被人抹黑，並指已經報警及聯絡律師及相關機構跟進。

售價：每個1至2元（視乎數量及規格）

規格：B95

過濾層具備原產地以ASTM：F2101-01規格測試之報告，細菌過濾達99%型號B99

過濾層獲得美國標準Nelson Lab認可BFE99之證書

(BFE 99% 細菌過濾達大於99%) 接近全面過濾3微米或以上的微粒

P95

過濾層獲得美國標準Nelson Lab認可PFE95之證書

(BFE+PFE 95% 顆粒過濾率99%) 可過濾細菌和微粒0.1微米

P99

過濾層獲得美國標準Nelson Lab認可PFE99之證書

(BFE+PFE 99% 顆粒過濾率99%) 可過濾細菌和微粒0.1微米V99

過濾層獲得美國標準Nelson Lab認可VFE99之證書

(BFE+PFE+VFE 99% 病毒過濾率99%)防護效果最好，可過濾細菌、微粒和病毒0.1至5微米

產量：日產逾10萬個

開售：第一輪開售已完

發貨：最早3月26日

取貨：OK便利店

產地：香港

連結

【新世界】
新世界2月公布，於本港自設廠房生產「香港製造」口罩自設口罩生產線不設發售，全部經慈善機構免費派發給有需要人士。新世界發展執行副主席兼總經理鄭志剛4月6日宣布，4月底起將免費派發1,000萬個Made in HK口罩，並與8個非牟利機構合作，於她們轄下的指定中心設置「自助口罩提取機」，遍布全港18區，並透過有關機構，向預先登記的基層及弱勢社群派發輕觸式「口罩提取卡」，讓他們每星期於指定中心開放時間內，憑卡到自助提取機獲取新世界本地生產的1包共5個口罩。集團將陸續設置35部「自助口罩提取機」，免費派發口罩10星期至7月初，令基層免受缺口罩之苦，預計有超過4萬人受惠，共派發至少200萬個口罩。

另一方面，新世界亦會沿用既有安排，繼續通過其他非牟利機構及社福團體，以傳統渠道向有需要人士派發口罩，預計會捐贈數百萬個口罩。集團將於4月中起在香港生產高質素的醫用口罩，首兩條生產線快將進行試產，另外兩條生產線亦將於5月投產，全面生產後估計每月可製造逾700萬個口罩。在4至6月期間，集團大部分自家生產的口罩將用作捐贈用途，其餘則供公司營運所需使用。

參加機構：聖雅各福群會、救世軍、香港路德會社會服務處、香港小童群益會、基督教香港信義會社會服務部、香港社區組織協會、鄰舍輔導會及香港基督教女青年會

派發日期：4月底起10星期內

地址及開放時間：稍後時間上載至互聯網以供查閱。

售價：不發售

規格：ASTM 標準 Level 1 或以上

產量：預計4月投產，日產20萬個

連結

新世界發展官網圖片

新世界發展將與8個非牟利機構合作，自4月底起於她們轄下的指定中心設置35部自助口罩提取機，遍布全港18區。(模擬圖片)

非牟利機構將向預先登記的基層及弱勢社群派發輕觸式「口罩提取卡」，每周憑卡可到自助提取機獲取新世界本地生產的1包共5個口罩。

新世界發展將於4月中起在香港生產高質素的醫用口罩。

自助提取口罩圖解

【維特健靈】
維特健靈與Focus合作，於本地製造納米纖維殺菌防毒口罩。維特健靈稱，會以最高規格的廠房和資源，以生產藥物的標準去製造口罩。

預料可生產300萬個口罩，將作捐贈或以成本價發售。售價：成本價發售

規格：通過ASTM F2100-2019標準，BFE、PFE ≥95%

產量：300萬個

售價：$50／一包（10個裝），每人限訂1包

發售： 4月8日下午3時

產地：香港

連結

維特健靈fb圖片

【SOSO MASK】
非牟利團體「香港家庭教育學院」設立口罩生產線，其總監為新思維副主席鄭承隆。

售價：每個港幣$3

開售：3月30日公布購買方法

規格：3層構造，ASTM Level 2

產量： 每周最多製80萬個口罩

產地：成人口罩4月3日起、港童口罩4月15日起

大小：成人170mmx95mm)、港童142mmx85mm

連結

【一合口罩】
「一合口罩」由運動醫療公司CEO何錫漢及其他人創辦，稱希望能做到一人一口罩，讓大家安心生活。

登記網站：

售價： 每盒30個口罩定價為68元。

開賣：第二輪預售即將展開，每人限購一盒。

規格：ASTM Level 1

產量：日產逾10萬個，四月中正式投產

發貨：預料於5月中將會有貨

產地：香港

連結

【TRUE LIGHT】
為解決本地市民口罩需求，真光顧問服務公司已準備好合規格廠房、口罩生產機及物料，為團體生產本地口罩，首批會優先出貨予學校/ 家教會、社福機構、慈善團體。

售價：$150／一盒（60個），起訂量為25盒（訂購量達50盒95折、100盒9折、300盒85折）

規格： ASTM Level 1，PFE或BFE 均高於 95%（認證文件會在 5 至 6 月完成）

取貨：可以同區自行提貨，或可安排送貨（運費到付）

發貨：預計首批本地生產口罩最早4月份發貨

產地：香港

大小：成人、中童、兒童

連結

【紫花油】
紫花油大藥廠將花700萬港元，於本地設立無塵廠房生產獨立包裝本地口罩。計劃設置2條全自動化生產線，均為醫療級別的口罩，生產線採用全自動化的設備，不經人手，每個口罩均獨立包裝。

售價：首批口罩會以成本價發售

規格：預計BFE達98%或以上

開售：稍後公布

產量：預計5月中開始投產，每月最高生產量達四百萬個獨立包裝的口罩

產地：香港

連結

【masHker本土好罩】
「masHker本土好罩 ™ 」是由土生土長 ，現正創辦或曾從事醫療相關社企和企業的80、90後 — Denis，Wing 和 Nathan 共同創立的社企品牌。品牌成立的初衷，是因著「生於香港，有種保護家的責任」。

售價：248元「買二捐一」的方式，向慈善機構捐贈口罩。

規格：採購物料的細菌過濾率 (BFE)為 >=99%，將會符合歐盟EN14683 醫用口罩標準

預售：開始慈善預售，預售籌在一分鐘內已全部派發完畢。

發貨：預計出貨日期為4月底

產地：香港

連結

【Shang 尚芳保健】
尚芳保健於2014年已在香港設廠，希望推出香港製造的口罩，不過當時很快就將廠房北移，如今香港口罩慌，尚芳決定將廠房重新投產，加上與香港浸會大學中醫藥學院合作，經過7年研發及臨床測試證實產品有效殺滅94～99%細菌病毒，同時具有舒緩鼻敏感功效。

售價：$96 /一盒(24個獨立包裝)

開售：首批預售已完結。

「尚芳成人抗菌口罩」將於3月26日下午2時推出預售，每人會限售3盒。

發貨：將在4月初至5月頭按所選的時段出貨。

規格： 添加有尚芳中藥抗菌專利成份，有效殺滅高達94～99%細菌病毒(包括甲/乙型流感病毒)

- BFE 99% 細菌過濾效果認證

- PFE 97% 粒子過濾效果認證

產地：香港

連結

【SPT Mask】
香港上市公司國藥科技將自設本地口罩生產線，專注生產三層過濾口罩及N95醫療防護口罩。

規格：ASTM F2100-11 Level 1標準或以上

售價：$125／一盒（50個）

產量：預料4月10日前，公司將正式投產，日產可超過60萬個

產地：香港

發售：首輪預售已完

發貨：預計4月初

連結

【Care HK 匯愛】
Care HK 匯愛由經民聯副主席、行政會員成員林健鋒牽頭，將向政府申請「本地口罩生產資助計劃」，廠房將會有五條生產線，承諾每月會免費捐岀20萬個口罩予有需要人士，該批口罩會經由政府分發。另外，Care HK 匯愛口罩亦會與Pricerite 實惠合作推售。

規格：產品將會送到認可機構認證，有信心可以達到ASTM Level1的規格。

售價：$97.5／一盒（50個）

大小：成人及兒童

產量：首兩條生產線已經完成裝嵌，日產量達到10萬個，第三及第四條生產線亦會於本月內投入服務，第五條生產線將於4月中前投產，到時每日口罩產量將會達到50萬個。

產地：香港

發售：詳情將盡快公布

連結

【Family Mask 愛的家】
「愛的家」由一群年青工業家成立（包括90後創業家鍾銘思），表示希望利用商業經驗和企業實力，為香港做一點工作，做一個口罩，讓每一個香港人安心！該公司亦免費為保良局供應口罩，其口罩亦得到fb專頁「幫港出聲 」分享。

規格：通過瑞士SGS（通用公證行）評測，效能符合PFE、BFE檢測標準。

售價：卓悅 $188／一盒（50個）

產量：日產400萬個

產地：深圳

發售：3月27日

連結

【Masky】
一間名為「大悟」的團隊宣布，聯同 MASKY 設立生產線製造口罩，「大悟」本身是分析預測賽馬及足球的團隊，疫情開始後就搜羅口罩等抗疫用品。他們從主力出口歐洲的大陸廠方，準備了一百萬隻口罩供訂購。

規格：美國FDA認證、有CE證書、有檢測報告，屬歐盟TYPE I規格

售價：＄170／50個（避免大量棄單、炒家投機套戥，先付）

出貨：預計4月頭

產地：中國

產量：每條線日產量 10 萬，有多條生產線。

數量：不限。但人手有限，10盒或以上先會安排順豐到付。9盒或以下自取。

取貨：觀塘附近（到時Facebook Page通知）

連結

【同舟口罩Unite Mask】
「同舟口罩」由東方文具老闆「7哥」羅家昌同與太太小魔怪創辦人「7嫂」蘇曉芬成立，出產本地口罩，指定公司可優先認購包括「東方文具」中小企客戶及清潔公司等，現時只限工商客戶預購，至少10盒並需連續預訂6個月或以上。

規格：BFE, PFE>95%

售價：暫未公布

預售：預計4月初將開始

出貨：4月中旬

產地：香港

大小：175mmx95mm

產量：每條線日產量 10 萬，有多條生產線。

連結

【Pasión】
Pasión 是明輝國際控股的旗下品牌，主要生產消毒及個人護理用品，但就因應疫情亦推出口罩應市。 首批預計有 2000 盒零售，另外 2000 盒派給有需要人士。

規格：BFE+PFE ≥ 95%

大小：17.5cm x 9.5cm （預計 4 月可生產兒童口罩）

售價：最終售價由零售商決定，希望50個口罩不超過 $120

預售：只會經指定零售商及HKTVmall發售，酒店或企業可直接聯繫廠方

出貨：最快 3 月底推出

產地：香港

產量：現有一條生產線，每日可生產 4 至 5 萬個口罩，計劃一個月後，再增加一條生產線。

連結

Pasión本來主要生產消毒及個人護理用品。

【租鋪－香城口罩】
曾舉辦「和你宵」的團體租鋪也加入口罩生產行列，「租鋪」團隊早前已在印度包起2條生產線至7月來生產自家品牌口罩，首批貨已到港並出貨。另外，為以防日後印度有出口限制，他們亦正準備在港設置後備生產線，以及小童口罩生產線，口罩機已到港準備組裝及試行。

印度製口罩

產地：印度

規格：Bacterial Filtration Efficiency (B.F.E.) > 99.1%; EN 14683 Type IIR歐盟標準、通過ASTM F2101-07, ASTM F 1862-07 測試、具備CE, ISO9001:2008, 等 國際認可證書。

售價：$139／50個

開售：已售

發貨：首批無盒口罩已到港並出貨

大小：成人口罩175mm x 90mm

產量：每星期合共產出85萬個口罩

本地製口罩

產地：香港

規格：未有公布

售價：假如供應穩定，一盒不超過百元關口

開售：未有公布

發貨：未有公布

大小：小童口罩145*80mm

產量：6條口罩生產線（兩條為兒童）

連結

【Lockill 諾翹】
香港工程公司中科工程與土耳其工廠合作，亦開始代理生產三層口罩SANUS。中科興業董事總經理潘焯鴻是早年豆腐沙中綫事件中的吹哨者，當時由他首先踢爆，懷疑有人剪短鋼筋作豆腐渣工程。早期他曾與田北俊合力派口罩，又曾到印尼買口罩，但就因質素差，決定在土耳其自家生產，同時，生產線亦得到田北俊資助。該公司不認為在香港建立生產線供銷香港是可持續發展，故他們選擇在外地設廠房，再供應香港。而中科工程的口罩，暫時會分為三個部份，一部分會與一「黃店」合作售賣，一部分在港免費派發，餘下部分會在歐洲銷售。除了傳統三層口罩外，中科工程亦同時與台灣及越南等合作廠商設計及開發新型Poly Spandex可重用口罩。中科生產既三層口罩已經正式命名為「Lockill 諾翹」，包括檢驗方面亦已統一使用諾翹這個已完成商標註冊的名字，希望有效分別出Sanus在土耳其的業務。

產地：土耳其

規格：已經送到台灣進行ASTM F2100及F2101等檢驗測試

售價：現階段低調派發，每個售少於2.45港元

發售：預期三月尾

產量：月產能500萬隻，兒童及成人各半。

連結

【Dr. Elson】

日本水果專門店HK.fruit與中國及日本伙伴合作生產，選用日本綿料製造三層外科口罩。

產地：廣東

規格：BEF達97-99以上，PEF達95以上檢測報告

售價：$199／一盒（50個）

發售：4月1日正式香港及全球配售

發貨：預計4月5日到港

產量：合共 12 條生產線，日產 50 萬個口罩

取貨：全港共有78個+澳門2個口罩自提點

連結

【未來世界－未來口罩】
香港上市公司未來世界金融控股公布，面對疫情爆發，該公司已展開口罩生產業務，將與哈工大機器人集團合作，在港設廠生產口罩。未來世界金融控股本身為一間投資控股公司，主業務包括電子商務、證券買賣及投資、提供融資服務及香港投資物業等。而該公司去年已哈工大機器人集團訂立戰略合作協議，如今再與對方合作，預期對方利用其優勢、技術及專業知識協助生產口罩。

產地：香港、中國

規格：香港製造ASTM F2100 Level 1 (BFE≧95%)、 中國製造FDA及CE認證

售價：未有公布

預售：優先預售4月1日中午12時開始，

大小：17.5 x 9cm 小童14.5 x 9 cm

發貨：香港製造暫定4月底前有貨，內地合作生產暫定4月中有貨

產量：十條一拖二平面口罩生產線

連結

【Eagle】
Eagle口罩為通用集團國際有限公司為的自家品牌，該公司創立於1962年，專業設計、生產及行銷各類文具產品。為滿足市場需求及為抗疫出一分力，通用集團國際物色了一批廠家，準備推出一系列防疫產品。他們並非自設廠房，但會派專業人員到工廠監控品質。Eagle口罩每個獨立膠袋包裝。

產地：中國

規格：成人三層醫用級別口罩、BFE 95%、有CE認證

售價：$170／一盒（50個獨立包裝）

預售：3月31日前

發貨：預計4月20日到貨

連結

嘉華國際X東華三院
嘉華國際宣布，將透過「嘉華國際抗疫基金」資助東華三院370萬元，作為東華三院將旗下一所綜合職業復康中心部份工場位置，改建為口罩生產工廠的啟動基金，並由東華三院培訓殘疾人士協助口罩生產運作，計劃已得到香港生產力促進局技術支持。該工廠計劃於6月試產，如成功試產及取得相關認證，可望於7月正式投產。嘉華國際早前亦不斷支援中國抗疫工作，包括向上海市及廣東省市民捐贈防疫物資。

產地：香港

規格：醫療級口罩

售價：口罩會供應予東華三院服務單位包括醫院、安老和復康院舍及學校，亦會向其他非牟利機構提供訂購服務。

大小：未知

產量：預計最高產能達每月220萬

連結

嘉華國際主席呂志和寄語以正能量面對「疫」境，並向相關政府部門、官員以及醫護人員致敬。（新聞稿圖片）

EG口罩
EG口罩為振東國際出品，該公司自稱是「香港為本」生產商和代理，主要開發及供應高品質個人天然護理產品。而EG口罩更由自2003年沙士時，就開始生產口罩，早前消委會於2017年12月公布過29款口罩測試結果，EG的三層外科口罩亦包括在內，其評分為5星（滿分為五粒）。

產地：中國

規格：三層物料，熱壓啤邊、德國 TUV醫療用品認証、CE標準

售價：$100／一盒（50個）

發售：4月2日

大小：成人 6.75 吋 x 3.5 吋、中碼5.75 吋 x 3.5 吋、幼兒三層式口罩

連結

Seek Yeah 識嘢
本地製作創新優惠平台「識嘢」主要是提供各種潮流資訊、優惠體驗的平台，最近就發起眾籌生產口罩計劃，希望接收到5000盒（25萬個）三層防水掛耳式外科口罩訂單，並以「識嘢」的品牌找廠商生產口罩，現時眾籌目標已達8成。該平台官網表示，「識嘢」背後團隊為100％土生土長80、90後中青份子。

產地：中國深圳

規格：歐盟CE認證 歐洲FFP級別2 ，與N95/KF94級別相若、PFE≧95%、BFE≧99%、VFE≧98%

售價：$165／一盒（50個）

預售：3月25日開始眾籌

發貨：訂單量滿5000盒即可排隊生產，預計第一批生產最快到貨日4月15日

大小：標準成人

連結

手足口罩
Facebook專頁「手足口罩」指，他們希望手足有口罩戴，而由原採示材料、找生產線、紙盒設計到包裝都由手足一手包辦，希望同路人可以以合理價錢買到有品質口罩。該Fb專頁於3月25日才開始有帖文，背景資料不足。

產地：中國

規格：三層耳掛式口罩，30g BFE99%熔噴布

售價：$220／一盒（50個）

發售：盡快公布

大小：17x9.5mm

連結

工聯會
工聯會早前開設口罩工場，2月19日已成功生產第一個口罩並安排樣本送檢驗，待檢測後會正式投產。工聯會3月初曾向懲教署口罩工場取經，並採用他們的原料供應商。口罩工場得到由陳健波擔任行政總裁的立橋保險捐出100萬元、香港廣東社團總會主席龔俊龍捐出100萬、工銀亞洲捐出100萬元、張廣軍捐出100萬元、青海嘉潤捐出60萬元。

產地：香港

規格：未知

售價：只送不賣，首批口罩將會透過工會及地區團體派發

產量：首階段預計月產十萬個，現時有兩噸原料足夠製造200萬個口罩

連結

日本城
日本城的國際家居零售主席及行政總裁魏麗霞早前接受《經濟日報》訪問曾表示，日本城將計劃自設口罩生產線。

魏麗霞在訪問中提到，日本城斥百多萬購買機器，並已有原料，期望4月初可公布詳情。

產地：未知

規格：未知

售價：未知

發售：未知

大小：未知

連結

Mommylicious CLUB X Face Armor
小朋友用品網店Mommylicious CLUB與日本城的國際家居零售主席及行政總裁魏麗霞早前接受《經濟日報》訪問曾表示，日本城將計劃自設口罩生產線。

魏麗霞在訪問中提到，日本城斥百多萬購買機器，並已有原料，期望4月初可公布詳情。

產地：香港

規格：BFE, VFE, PFE 95%以上

售價：$138／一盒（50個）

預售：第一批預售已結束

發貨：最快4月初可成功生產出第一批口罩，首批口罩將會捐贈給慈善機構免費派發給有需要人仕

產量：預計日產約 14 萬個

大小：175 x 95 mm

連結

【Savewo 救世】
「Savewo 救世」表示，團隊以服務香港人為目的，生產高質抗疫產品，fb帖文末亦多次提到「五大訴求、缺一不可」。該團隊已在港設有工廠，佔地超過6000呎，已在設計及建構階段，估計四個月開始投產。團隊目前正在開發 5 項目，其中包括Savewo 3PCML1-30 三層外科口罩，預計產品 3 月面世。另外，該團隊亦會生產可重用口罩、濾棉、氣密封蓋及濾蓋防濺通道。不過，其公司的三層外科口罩就因成本問題及生產過程相對簡單，所以在中國生產，而香港廠房則會生產其他產品。

型號：3PCML1三層外科口罩

規格：BFE / PFE / VFE 大於95%，防護效果達 ASTM LEVEL 1

產地：中國杭州

售價：「破底價的義賣」售價為$68／「含利潤的販賣」建議零售價不超過$150

生產地：中國杭州常州市

大小 : 175mm x 95mm

保質期 : 5年

主要物料 : PP無紡布、熔噴布過濾層（SAVEWO獨立採購）

連結

【35 Plus 香港網購店】
網店 35Plus 由上市公司駿高集團營運，該店一、二月時已開始賣口罩，三月起更推出自家品牌的耳掛式外科三層成人口罩。

規格：符合GB 15979-2002，YY 0469 現行強制性國家/行業標準，BFE>99%、CE 認證、符合EN149:2001+A1:2009標準

產地：中國

售價：成人35Plus會員搶先價$175 (1盒50個），兒童口罩$150/盒（1盒50個）

生產地：中國杭州常州市

大小：成人 175mm x 95mm、兒童 145mm x 90mm

開售：成人口罩3月13日、兒童口罩3月31日

發貨：成人口罩已發貨，兒童口罩4月8-9日

連結

【Simply Mask】
Simply Mask由一名香港「師奶」推出，創辦人眼見香港口罩供應不足，很多人負擔不起炒價，令她與老公決定於黃竹坑黃竹坑設立2000呎廠房，供應不同顏色、不同大小嘅口罩。

規格：口罩材料為ASTM1級以上

產地：香港

售價：$99／一盒（50個）

大小：成人17.5cm x 9.5cm，兒童14.5xm x 9cm，嬰兒口罩12.5xm x7.5cm

開售：5月底

顏色：湖綠、天藍、粉紅、橙黃

連結

【accmask】
accmask 團隊表示自己生於斯長於斯，不忍心香港正在面對的沉重疫情打擊，故想化身輸送鏈，將台灣口罩帶到香港。又指，團隊在疫症爆發初期也想過自設本土香港口罩工廠，但因資源有限及經驗不足，他們決定與有多年口罩生產經驗的台灣順易利口罩工廠合作，該廠是獲台灣當局分配 60 條產線的 15 家口罩廠商之一。現時，台灣仍然限制口罩出口，accmask 團隊表示，廠方解禁時出貨，預計4月底可解封。不過，台灣早於今年一月底下令禁止口罩出口一個月至2月23日，惟到2月13日又再將措施延到4月底，不能確定再今次會否再延長限制。而3月11日，台灣當局只開放布口罩出口，讓國民寄予海外親友使用。

規格：通過CE ISO13485:2003認證、符合台灣CNS14774／CNS14775標準

產地：台灣

售價：$88／一盒（50個），台灣當局宣布解封口罩出境限制之前，絕對不會預收訂金。

大小：9.5x17.5厘米（成人）／9x14.5厘米（兒童）

開售：正接受預訂

發貨：台灣解封口罩出口限制後 (預計4月底)

產量：日產100萬片口罩

連結

【Medox】
Medox 在fb帖文內表示，廠長姓姚，其於90年代營運香港最大的 VCD/DVD 廠，對於無塵間瞭如指掌，尤其是製作VCD/DVD 過程中必須一塵不染，否則全部報銷。2020 年初，有鑑於市面口罩短缺而香港竟一間口罩廠也沒有，他決定運用自己的經驗，為香港人帶來優質的口罩，廠長找到一班可靠的夥伴分工合作，從世界各地採購，終於在4月萬事俱備，至4月1日才公布口罩生產線正式成立，暫時只有一條線。而首批材料來製造口罩的資本，由廠長自資。部份口罩將透過「口罩蒙面俠」平台預訂，表示該平台以律師樓託管訂貨的資金，直至消費者收妥貨品，款項才會給予廠方。

規格：完成第一批後會送到廠商會、SGS、Nelson Labs 檢測（日後若確認 ASTM Level、EN14683 後會調整價格）

產地：香港

售價：$180/50個，最先200盒可享優先早鳥價$120

大小：175 mmx 95 mm （成人）／稍後將會增設兒童口罩生產線

開售：4月2日

發貨：4 月 20 日起送貨

產量：每日產量約 5 萬個，最理想情況可達 8 萬個

連結

Yellowfactory
Facebook 專頁 Yellowfactory 表示自己為「真.香港人」，以強調「黃廠黃罩」香港製造，其口罩上更會壓上「Five demands, not one less」簡寫，即「FDNOL」。口罩每盒60個，比一般的10個多做10個，希望買到口罩的人，將多出的口罩轉送其他有需要的同路人。熔噴布全部來自阿聯酋（Made in U.A.E），其中一個酋長國為杜拜嘅國家；布料符合歐盟認證標準。

規格：成品已具歐盟EN14683:2014 TYPE ONE 標準。由於檢測需時，檢測結果及詳情稍後公布。

產地：香港

售價：$150／每盒（60個），每人限購最多2盒

預售：4月6日，初售一萬個名額

發貨：4月底／5月頭

連結

友和 Yoho
數碼產品零售商友和 Yoho 委託一間日本著名口罩製造商生產(友和長期合作伙伴)，首批生產50,000個口罩，4月7日10:00am開賣。

規格：BFE PFE VFE 99%以上；特殊三層構造將病毒飛沫、花粉、PM2.5等微粒子徹底隔絕

產地：中國生產，日本著名口罩製造商品質監控

售價：$180一盒（50個）

大小： 約17.5 x 9cm

開售：4月7日10am

產量：首批生產50,000個口罩

購買連結�

連結

Primehk
Primehk 成立於2020年3月，一間生產線設於香港葵涌區的不織布口罩的本地生產商。Primehk 表示，正申請香港品質保證局（HKQAA）「醫用防護口罩產品認證計劃」，並申請ISO14644-1合規證書，稱未來能夠製造合乎ASTM 第1及第2級防護標準的三層過濾外科成人口罩。預售一開，其官網無法進入，Facebook專頁則表示：「技術人員亦正全力搶修網站，請大家稍後再試」，預售時間已改為4月6日下午4時開始。

規格：ASTM Level 1，BFE、PFE、VFE 達到95%或以上

產地：香港

售價：$125一盒（50個）

大小：17.5cm x 9.5cm

預售：4月6日

發貨：五月頭

產量：工廠能容納5條生產線，每條生產線每日產能可達12萬個。

連結

香港口罩科技有限公司－HK-M mask
香港口罩科技有限公司表示，創辦人是由幾個「無思前想後、有股熱誠、身體力行幫助弱勢社群夠曬貼地」的年輕人成立。而該公司網站的聯絡資料中顯示店名為萬達藥妝。

規格：過濾細菌、微粒、病毒99%

產地：香港

售價：$150一盒（50個）

大小：17.5cm x 9cm

預售：4月6日

發貨：4月中

產量：暫時只有一條生產線

連結

ECHO Mask一口口罩
ECHO MASK一口口罩以獅子為LOGO，由香港市民 Shirley Yip 與 Adam Yip 兩姊弟及親友一起創辦本地口罩品牌。其廠房以十萬級無塵車間為標準而設置，生產基地為新界元朗區。現階段主要籌劃成人一次性醫用口罩，未來將會籌備生產一星期「七色」星期口罩及兒童口罩。創辦人原本經營一間進出口貿易有限公司，主要經營歐洲進口貨，小型家族經營企業。而該公司品罩亦有設立Telegram群組。

規格：BFE細菌過濾效果≥99%、PFE微粒子過濾效果≥99%

產地：香港

售價：$100一盒（50個）

預售：即將（現階段可先註冊成為會員）

發貨：4月15

產量：暫時只有一條生產線

連結

荃心日韓藥房－獅子山 Lion Rock Mask
荃心日韓藥房已決定投資本地香港口罩公司，口罩品牌名為「獅子山 Lion Rock Mask」。荃心日韓藥房原名為「荃灣友信日韓藥粧」，4月1日起宣布該店已跟「友信日韓藥粧」及「友信中西大藥坊」分開經營並改名。此前，該藥房一直有多款口罩及抗疫用品出售，其價格亦獲網民形容為「良心價」。而該藥房於上年年尾疫症未爆發前，老闆 Kenny 已開始派發口罩予街坊，到疫症爆發期間都從未間斷。

規格：採用BFE>99%高濾性的物料製造，正進行ASTM 2100-11測試

產地：香港

售價：7個裝口罩售價為 $19、30個裝口罩售價為 $59（獨立包裝）

預售：5月左右，屆時將由「荃心日韓藥房」實體店及另一間網店【生活日常 Shop Daily】獨家發售

產量：最大產能達每月800萬個口罩、期望能抽出第二期50%產能供應學童口罩。

連結

WE The Mask - 互罩
「互罩」表示由4名香港土生土長的香港人成立，已年屆40的4人於大學時期於台灣相識，如今因這次疫情再次聚在一起，利用各自累積於不同行業的經驗，齊心做一件Made in Hong Kong的產品。又指，團隊中有人曾於台灣一級大廠多年負責自動化生產設備，熟悉無塵間設計，也有多年從事IT/ 媒體/ 銷售市場等人士共同參與。

規格：BFE ≥ 99% / PFE ≥ 98% / VFE ≥ 99%

產地：香港

售價： 首批 $168／一盒（50個）（獨立包裝），第二批為HKD178 / box，最少訂購量為2盒，暫限購4盒，歡迎各大企業洽談長期認購

大小：有成人口罩供應，兒童口罩待生產穩定後提供。

預售：盡快公布

發貨：4月底開始陸續發貨

產量：第一個月目標為100萬隻。之後每月200萬隻以上。

連結

Mask Lab HK－口罩實驗室
Mask Lab HK於荃灣萬達來工業中心自設廠房，投資額高達港幣 1000 萬元，現時沒有得到政府的資助。團隊稱由一普通香港人成立，希望盡一點綿力去保育香港製造的產品。其口罩將會以午夜藍設計配合橙色掛衣棉繩，希望令配戴者保護自身之餘都可以保持時尚。

規格：3層過濾口罩，中層濾棉達BFE>99% 及PFE >95%

產地：香港

售價：$128／一盒（50個）

大小： 170mm x 92mm，未來或會推出小童口罩

預售：4月10日中午12時開始網上預售，每人限購5盒，5月第二輪預售

發貨：5月開始

產量：4月下旬投產，首階段每日產量逾10萬，日後每日產量預期達20萬

連結

Classic Army
Classic Army 為一間在香港成立超過25年的世界知名玩具槍製造商，其表示根據政府宣布的計劃，決定支持和協助香港政府抗疫行動，並有信心協助香港政府及市民應對現時香港口罩的需求量出一分力。又稱，他們投入了「千萬港元」，在香港設置了三條口罩生產線。

規格：未知

產地：香港

售價：未知

大小： 未知

預售：未知

產量：2020年4月中開始生產口罩，每月可提供超過約2,500,000口罩

連結

Mask X
Mask X 表示，該口罩由四兄弟同心協力創立，他們投身社會已超過十年，希望本著「取之社會，用之社會」，在香港設立「全自動口罩生產線」，希望能生產高質量口罩回饋社會，守護這個屬於我們的「家」，而「香港製造」的Mask X系列口罩優先售予香港人。更特別在包裝盒設計了「口罩收納夾」及「口罩舒耳帶」，用家只需沿著盒上的虛線剪下素材，即可製成。

規格：預期達至BFE≥98%，ASTM Level 1，EN 14683 Type II

產地：香港

售價： (只限首批優惠價，有800個名額) $98／一盒 (50個，獨立包裝)

產量：預計日產量達15萬，月產量達400萬個口罩，首階段兩條生產線，分別為一條成人口罩，一條中童口罩

大小：(成人) 17cm x 9.5cm；(中童) 14.5cm x 9cm

顏色：首批產品藍色面，配上白色掛耳繩、 下階段將會推出白色面，配上黑色掛耳繩

預售：預計五月中下旬

連結 ]

可重用口罩
【MASKSAVER】
MASKSAVER由STEM教師李偉康與團隊設計，因應香港口罩嚴重缺貨問題，他在停課期間就與學生及拍檔構思設計可替換濾芯的口罩。

產地：與東莞廠房合作，如產品反應良好，未來亦會考慮在香港設廠生產。

產量：現設有一條生產線，產量可達每日2萬個。

規格：

口罩外部－食品級環保物料、兩層食品級吸塑膠製，可多次使用，每天簡單使用消毒噴霧或清洗即可

口罩中層－有兩方格位置放置濾芯，採用歐盟標準EN-149及 FFP2/3 級（即是過濾微粒達94-99%或以上，目前正在申請GB 2626-2006認證），建議每天更換一次。.

每盒產品包括:1個可重用口罩、60塊可更換濾芯、1個鉗子、2條掛耳帶

顏色：白色、黑色

售價：早鳥優惠$45/盒 ( 只限5000盒) 原價: $68/盒

發售日期：已開始訂購

發貨：分別是4月中/尾 - 5月頭，視乎購買者落單先後次序)

連結

【HK MASK】
香港化學教父、補習名師K Kwong研發的可重用口罩HK Mask，由裳樂匯坊發行布口罩，而FOCUS就負責發售口罩濾芯。另外，布口罩的紙樣亦已上載到fb專頁，大眾可以下載使用。

產地：香港

售價：裳樂匯坊發行布口罩$150／2個，濾芯$2

開售日：4月4日彩豐行預售

連結

【100nm - 光觸媒殺菌重用式口罩】
100nm - 光觸媒殺菌重用式口罩由「星之子」陳易希創辦的初創Bull.B Tech，與本地嬰兒紡織廠商麗通控股有限公司董事李耀明合作，他們研製光觸媒表層的布口罩，稱具99.6%過濾細菌效能，可手洗約50次，一個大約使用可一個月。生產投入逾百萬元，研製時間約兩個月時間，團隊成員全為香港人，團隊曾將口罩送到科大測試進行，將大腸桿菌噴落口罩，培養穿透口罩病菌，結果口罩的菌落數較第一級的外科口罩為少。

口罩將於4月15日起預售，首批供貨5萬個，5月初發貨。

規格：外層：運動服常用的布料及醫療級光觸媒原料製作，配合紫外光可主動殺菌；中層：可更換的熔噴無紡布濾芯，達至 KN95 口罩效果，有效阻隔空氣中高達 99.6% 細菌及微粒；內層：親膚性布料，帶有吸汗、抗敏感功效

產地：深圳，口罩布料及光觸媒原料就來自中國及台灣

售價：$180／一套（包括：可重用光觸媒口罩 1 個、紫外光消毒袋 1 個、PM2.5 KN95 濾芯 10 塊）

大小：口罩帶可調

顏色：7 種，如黑、灰、藍、粉紅色、粉藍色等

預售：4 月 15 日下午 1 時起於官網預訂，預售 5 萬套，成人、小童口罩各半，預計 5 月初可在全線卓悅分店有售。

產量：初期50名工人每周可造5萬個口罩，若需求增加，可增至300名工人投入生產。

連結

----------------------------

【壹週刊 武漢肺炎專頁】

緊貼防疫資訊！口罩訂購情況、確診個案、病徵潛伏期、封關國家名單、保險點賠？

與你遠離瘟疫 睇清官謊！

-----------------------------

完晒